**1092. – Cerasus vulgaris** Mill. (PRUNUS CERASUS L.). – //Griottier//. – Arbre peu élevé (2 à 5 mètres), à branches étalées, à rameaux grêles et pendants ; feuilles obovales-oblongues, acuminées, planes, doublement dentées-glanduleuses, glabres et luisantes dès leur jeunesse ; pétiole sans glandes au sommet ; fleurs blanches, grandes, en //fascicules ombelliformes, naissant avant les feuilles de bourgeons à écailles intérieures devenant foliacées; drupe globuleuse, déprimée, //rouge, jamais noire, à pulpe molle, non adhérente à l'épicarpe, ni au noyau, à saveur acide.
Cultivé partout pour ses fruits (cerises aigres), et subspontané dans le Midi et le Centre. Indigène dans la Macédoine, l'Asie Mineure, les provinces transcaucasiennes. = Fl. avril-mai, fr. juin-août.